fg返工有咩潛規則一定要識

除咗同阿頭同事打招呼呢啲基本禮拜，仲有唔好講祕密/是非之外，有無啲咩係社會大學新人常犯錯誤

今日番工？

飲茶唔好叫灌湯餃

唔好問人地咩位,咩人工

第1日要請飲茶

一定要準時收正 59分個陣企係卡機前面等

唔關自己事既唔好理

想知點解

扮傻仔
你愈勁d人就比哂d野你做最後又唔會升你

分唔到

想食就跟人頭叫

少做少錯 唔做就唔會錯

出黎做野冇人同你講感情 做岩就理所當然 做錯就屌你老母 冇人會同情你攬左幾多野黎做

識做都要扮唔識扮傻仔

要識得融入公司文化
唔好抱著 Hea 心態
對自己要求都唔好太高
因為你幾叻都好，大把人有經驗同叻過你

帶過政府 EO 同私人企業MT

連登文化

唔係，職場呢樣係基本

sad but true
生存之道

唔怪得連登咁多高層同社會精英

睇下邊個係公司地位高D

識人好過識字呀巴打
為公司付出咁多只係多9如

岩呀講我岩

問清楚同事會唔會慣性ot,如果唔係，唔好扮勤力ot搞到其他人都跟

一定要用扮工mode上child登

少衝出嚟說話，乜都睇定啲先 action

留意公司文化，唔好逆流，同事講是非笑下就算，唔好即時加入。

安全第一

對HR/admin姐姐好d

道歉時要露出.....

咁如果唔識人點算

why

聽日返第一日
好驚一入office全部人望住

上次唔識野叫左灌湯餃
成枱人望住我
之後做唔過半年

通常佢地都係優質既女士，對佢地好你會方便好多
如果唔係佢地會開post話90/00後有幾唔掂

點優質法

高貴，有禮貌，有內涵，識做人

幾悶都唔好訓

建築界同問

做錯野唔好on99去自首, 自己諗辦法搞返掂而最好無人Trace到record
無野做自己搵野做, 唔好當自己放小息搵同事吹水
24小時開住outlook

扮傻扮唔知扮唔識

我成日打探人哋人工

唔好問女同事幾歲

唔講笑 真係有人打招呼都唔識
無禮貌係大忌
唔係要你假 但做得同事起碼要有基本禮貌

一定要同HR上床，如果唔係冇運行

禮貌 （打招呼，開門閂門）
記人名（最起碼自己果team人要記得曬）
埋堆食飯（有人問你去唔去，通常都要去）

異性或同性約炮都一定要應約

唔同呀頭老闆打招呼

唔好all太耐屎

係咪應該要盡快畫mind map寫哂人物關係圖係個腦度
永遠返工都係做人而唔係做事

你男定女？

唔係既話人地會心諗你博咩

扮忙至最後一分鐘,第59分鐘剛好係做完logout...........跟手打卡

why???

例牌要遲15分鐘

開會唔好出聲

男

唔好越過自己上司去同上上司溝通/匯報

少事做錯自己諗辦法搞返掂
唔好事無大少都問上頭

大事做錯早d認左佢
諗定辦法解決 唔好太多解釋

無人想知你點解同幾時做錯野
只係想有人解決左佢

飲茶要食灌湯餃

唔好當同事係朋友

呢個真

真

一開波就拎個底牌出黎聽日一做錯野就比人屌到飛天
一開始扮傻扮蠢慢再進步d上司腦細就覺得你有進步

唔識唔好扮識
唔識就問人
但唔可以唔用下個腦就問

同事之間唔好太計較
你幫人時人幫你
但死貓唔可以食功唔可以搶
唔係你責任嘅野可以幫但唔好擅自孭上身

上司叫你做一唔好剩係做一
諗下佢真正想你交到嘅係乜
做唔到嘅野一定要出聲唔好笠亂應承

盡量同每個部門打好關係
因為你唔知道幾時要佢地幫你

多啲social, 盡快摸清公司人事
要知有咩人話得事，有咩人唔得罪得
得閒同茶水姐姐吹下水
佢地通常做得最耐知野最多

歡迎補充

千撚其唔撚好得罪女同事

真
一開波唔好出哂10分力
摸清楚上司對你嘅expectation 同埋其他同事嘅工作能力先

唔好比麻煩人
人地就會對你好
應該係 除非你樣衰黑人憎

由其fg
識做都利申左唔識做先
起碼真係做錯左都插得輕手d

唔知啲老闆睇到呢個post嘅留言會有咩感覺

X2
上頭請你係想你幫佢解決問題
唔係製造問題畀佢解決

有女上師好好巴結

睇完個post 我覺得原來阿頭心入面屌柒左我十萬世

有交帶 收工要同各個大佬講
如果唔係大佬要搵你幫手 但又搵你唔到
咁你就仆街無運行

sbt

一句到尾其實就係要manage上頭對你嘅expectation

去緊廁所要望住人對眼講野

做緊一年intern 留名

呢度食呢度屙，會死得快

唔好多事
唔好做唔係自己份內既野

唔好搞咁多嘢

無女上司

唔好加同事facebook ig

呢個道理我都係有人點醒咗我先識
啱啱出黎做野嗰陣只當自己係一件工具，上司叫做A剩係會做A，有咩問題連suggestions都懶得諗就直接問佢應該點做，諗起都覺得自己廢

同其他啲 team西同事講完電話
例同大家傾好咗啲嘢/佢應承咗你啲嘢
記得出返個 email cc 雙方上司
recap 返電話入面嘅重要內容
白紙黑字就冇得反口唔認數
保障自己

要笑

全部中哂

一定要 特別大公司 廢時口同鼻拗

me2

都無辦法 有時接觸新case /project之前未掂過
都真係要問 但都會問左細grade d或同自己同grade先
或者諗完suggestion 再問上司咁樣得唔得

你肯提出問題都好
我試過覺得有問題（唔係我要做嘅部分）跟住諗左半日點會會咁都唔太明就唔想理 ，上司會發現架啦
最後一個星期後佢比人炒左 話果part有問題所以要拎佢祭旗 佢份人幾好，如果我話比佢聽應該唔使比人雞

幾叻都好 唔好表現出黎

開會果時有人叫你高呼一次啲嘢 你就由第一項開始大聲朗讀啦 新人要蝕底啲

我都瀨過野
幾熟都要白紙黑紙廢時有誤會

呢單野唔係我跟開

唔好怕煩怕長氣 一定要send 呢d做多左都唔怕

可以兩個鐘交到貨嘅，記得預鬆啲時間點都講三個鐘，最後就可以早過三個鐘少少交貨

meet到老細嘅expectation又唔會俾佢亂咁chur

去開會或者上頭搵你傾野一定要攞定字筆
盡量搵野寫，咁先show到個job你有上心

四隻字夠你用一世
閒事莫理

e個真, 就算同職位都唔好問
以前做pt唔識野問人地, 人地好唔好意思咁唔答

知左冇著數, 低過人地自己唔開心, 高過人地招人妒忌

同上司做愛上位

睇公司文化啦 一班後生無咩所謂
成日討論加左幾錢人工同幾多bonus
唔熟既就算撚數 廢時問都無興趣知

識左一排應該冇咩所謂
但係我果陣係第一日就即刻問

上司懶好人同你講：“做得攰可以休息下飲啖水碌下手機先。”

千其唔好信

呢個真 我地成班細既成日討論人工
班大既唔想我地講係因為驚有人比較 同工不同酬 有人會想走

兩腿打開

呢個應該點問好
咁樣問d同事會唔會覺得我好hea(雖然我係)

打招呼？人人都想同你打招呼架？你做耐咗就明白打招哩樣嘢都會令你覺得泄氣

扮傻仔直接問囉

要學馬時亨，有咩事就話 我話OK就OK
有咩唔對路就話 可能我今朝無祈禱
總而言之，關自己嘅事又好，唔關自己嘅事都好，通通卸晒出去

要識彈job 唔係嗰個畀嘢都要做

要刷鞋 但唔好做下把位 咩推門呀斟茶遞水唔好做

人哋講嘢唔啱聽唔啱都唔係即刻話人錯 順著人講再諗方法轉個圈講返自己嘢

無時無刻都要繼續搵工

彈job真係要識 唔係人對埋比你就做 戥做死自己

好難學呢, 你入職無耐/低職位好難彈

保持笑容
人地同你講是非你唔好加入
唔好講太多自己私人野
做完既task要double triple confirm先好交比人check
唔好懶醒
唔好8卦

我好彩d 我呀姐會幫我彈走

有時好難講

你阿姐幫你彈走哂, 代表你既工作只會係阿姐揀比你

你做既野會變到好單一, ABC你可能只會永遠只會識A

仲有玩電話唔好咁明顯
點都搵個file遮下
唔好咁快用電腦係辦公時段做自己野
唔好比人知你好得閒
做完啲野可以dum下波鐘先交

唔好見同一兩個同事傾得好埋好岩咀型就口沒遮攔咁乜都講，例如係佢面前開同事玩笑/抽上司水之類
點都要有條界線係中間
正正經經安份做好自己事

好多野禍從口出 唔好講咁多野 有時你冇心講 但唔知人地點諗 點啲係奸人鐘意踩你兩腳
返左依間公司差唔多一年 係公司講唔多過十句野 平平安安

唔講是非好難
同事間熟左會呻都正常 但要有個譜
有時聽到d唔識果應就hea應笑下就算

唔好諗點做得好
諗點唔好做錯

唔好諗住自己返工學緊野

有啲人係會突登扮晒野同你呻想套你諗乜，跟住同返果個人講你點點點話佢
來說是非者，便是是非人
你唔會知幾時會係佢下個講是非對象

對
唔使你做得好 但最緊要交比你既野唔好錯

呢d就要自己識睇喇
有時講係要靠人地把口去改善你既工作狀況

有啲人其實唔係真係同你呻但又唔想鬧你唯有兜個圈同你講

聽多啲八卦知多啲係好事，唔好加把口講埋一份就ok

聽還聽唔好比人知你聽同八卦
公司有個同事就係衰八卦 我返新工無耐已經前後聽過起碼4個人同我講某同事好八卦，搞到成隻過街老鼠咁勁慘

「係咩？」、「真係架？」、「點解嘅？」、「你點知架？」、「估唔到喎」 呢幾句野萬用

係 或者有時聽同事呻 都係話 唉 算啦係咁架喇

咁梗係唔好主動去問
我剩係會喺人地講嗰陣聽埋一份

比人話八卦既果位個同事真係會主動去問
其實佢真係最佳反面例子 咩潛規則唔好做佢就做晒出嚟 有懷疑過佢係咪fg定上得太多連登壞腦

係 唔好主動講 人地問你都係講面個浸算

無論兼職定全職只要返公司一定好似乖仔乖囡咁 一開始晤好講太多自己嘅意見。返實習嘅得着
依家做琴行兼職幾個女仔都好多是非

想問如果個呀頭不斷話主動d同同事溝通
但明明就唔熟又唔知對方咩料
想問點解決呢d問題
利申翻左兩個星期每日都做好自己野無乜同人交流

我覺得你係唔係好人人地真係會知既
雖然唔可以輕信人
但有d同事真係好識做
有禮貌、有能力但又唔係霸權、唔講人是非、真係會記得你講d咩同關心你
就算真係有是非都好，d人都唔會相信

所以我覺得就算你係覺得依個世界幾唔可信、同事幾黑人憎都好
你係用心對人人地真係會feel到

中午冇一齊食飯咩

有食過兩次 但覺得自己食個人仲輕鬆同開心
事關做緊嘅野都無人明 不斷幫緊老細執屎

中秋節送月餅𠴱d得唔得架？會算係識做定賄絡

講多句
話就話同事唔係同你有親
但你對佢地既時間可能仲多過對屋企人

希望fg唔好比人洗哂腦覺得職場係咁黑暗所以完全唔可以信人、完全唔洗同同事打好關係
冇錯，黑暗野係有好多
但基本上正常人係會有人性，你係真心真意既，同事唔會對你衰
而如果都係有同事對你衰，基本上已經係佢既問題

特登送就唔好啦，攞一兩個返去大家share 好似好啲

同意
你對人好人哋自然對你好
返工有班好同事開心好多
識得保護自己唔代表要自私
主動幫多啲同事包你有得著

做朋友冇問題，前提係你要識保護自己

道歉時要露出胸部

冇腦都唔會問啦

唔一定要講自己工作嘅
平時多啲主動俾下笑容打下招呼都ok 架啦

最慘係自己唔識講野咁對住佢地
每日都係點下頭笑下咁

唔係架 d intern/ fg真係會問架
識你第一日就會問埋你讀邊間u邊間中學幾歲住邊租定買
利申 俾人問過

所以話，唔撚鳩下d intern仔點對得住自己

咁返第一日如果一齊lunch有咩野講

搞training?

出黎做野開始覺得啲人好似都有心計

試下諗啲藉口買啲零食返去share
Share 嘅時候順便同佢地傾兩句問下佢地平時鍾意食乜

唔使擔心 你啲同事實大把野問你

但係做最低層果個真係唔知邊d野先係自己做，要點推好？
其他部門好中意話你上手都會咁做架，所以你都要咁做返，但問返上司話其實係佢地自己做返

食飯講是非留意身邊有無同公司嘅人

Agger
最緊要就係帶眼識人，識到好嘅同事，就好好對返人哋
但係有啲衰同事，係天生搏鬧嘅，就唔好客氣，因為你對佢好，即係對自己殘忍

Email 推job, cc 你上司

了解老闆喜好同性格

反而係d同事會係咁問
自己上哂岸問個fg住邊區咩樓，買樓未，屋企人做咩職業，洗唔洗比家用，比幾多
頂！第一日返工咋 人工都未有呀 屌

會好醒，打電話/親身過黎叫你做

坐老闆車記得坐後面

第一個月既人工要進貢俾老細

唔緊要，照send email話收到佢request但你做唔到
必要時擺埋你上司上枱（當然要com好先），cc 埋對家上司，叫上面拆掂佢
如果真係唔係你department嘅job,你上司一定會幫你，因為你用咗時間幫對家即係少咗時間做你上司畀你嘅野

1.時刻記住你嘅角色係 “受人錢財替人消災”，你有責任主動諗吓點解決問題/完成個task。唔好下下step one就問人要點做
2.諗完就先同上司交代聲你打算點做，如咪好易唔啱佢口味而白做(尤其初入職)。同埋行動前攞佢認同表示你視佢為上司，佢以後都會放心好多 知你唔會亂行動。
3. 每日(official)放工前一個鐘同上司彙報今日進展如何。如果上司個樣好忙都唔緊要，佢真係忙自然會叫你再揾時間講，起碼俾佢知你有交帶+等佢記得要supervise你。
4. 同事幾frd都好始終係同事，有心事留番同其他frd講啦

再email講返 cc比上司 有咩問題佢再chur你你上司自然會出聲

第一日唔好帶飯

代表你地位永遠在佢之後

俾佢坐你大脾 代表佢永遠係你上面

唔好識做就接黎做
唔識就話唔識，識但唔關自己事都話唔識

聽附近d人傾計唔好望住佢地，聽完就算唔好俾人知你知
（真係遇過有人會望住其他人傾公事/私事，好礙眼）

要口密，唔好做大聲公

間唔中買d零食請同事食 唔熟都受你請多數好人
請得幾次所有人食你野就差唔多搞好關系

女人做上司已經好煩

唔好主動問人乜大學畢業，特別係上年紀既同事，你想知自己去Linkedin查。
崩口人忌崩口碗。

同埋初初返工 如果公司有server
你睇下admin file 啲通告
你大概都會睇到啲野

第一日番工自己食是否正常？

唔係，政府Officer

打招呼鞠躬時要露出胸部？

Exact7ly...

睇公司男人定女人多

Pusshhhhh

第一日入職可以點同同事打好關係

你聽連登仔9 up

做多d比人挖角走升人工

諗太好啦 對人太好只會搞到人覺得係咪有咩企圖 唔撚會覺得你係真心對佢 痴撚線

正路啲同事會搵你食welcome lunch

我就係唔正路個個

女同事點問都要答18歲

yes

唔好問人工

都唔好比人知人工

你班鴕鳥唔係以為唔比人知人工就無視左同工唔同酬？

其實我覺得就算同一個post, 人人能力唔同，唔同人工好正常
如果我做得野過同grade 嘅同事但人工一樣我都一樣唔滿意
所以知嚟盞自己唔開心
總之阿頭識做加我人工就得啦

管人個啲一定唔想你地傾
但真係熟其實唔怕

係 fg係連登開呢啲post只會工都唔撚想返

想撞少啲板啫

食 lunch 個時，同事傾緊計，好唔好拿手機泥禁？
利申：有固定打機

個個都撳

人地講野，唔禁唔係禮貌？

我覺得唔好撳到好似自閉仔就ok

你見人㩒就㩒，如果唔喺都喺坐喺到聽人講野 笑下

岩啊

十個女上司有十一個都係自大狂,永遠聽咩都唔入耳

可唔可以請一個鐘假睇醫生？
利申 唔想得罪hr

返工除左做同事想識下朋友都咁難

唔熟之前咩都唔講

welcome lunch使唔使講啲咩 定係佢地問咩我答咩
好尷尬

lm

果陣我都冇咩講野 有時同事問我就答
食完飯就算

間間公司唔同, 有啲一請就半日
有啲就你請一個鐘就要OT返一個鐘(唔一定同一日OT)
所以你要問返自己公司

學左點用影印機先好返工

true

識都扮唔識

個個都假

愈成日笑既manager ，愈恐怖